金正恩露面指導抗疫防颱風

節錄

金正恩露面指導抗疫防颱風

■北韓發放領袖金正恩主持政治局會議的相片，間接為他病危的傳聞闢謠。路透社

強颱風「巴威」抵達濟州海域威脅朝鮮半島。北韓官媒發放領袖金正恩前日主持會議的片段，討論防範颱風應對武漢肺炎疫情。

朝中社報道，金正恩前日在平壤主持勞動黨中央委員會政治局擴大會議及政務局會議，要求各級部門避免颱風造成的傷亡，盡量減少農作物損失。疫情方面，金正恩指示各部門。。。。。。。

發佈預警要求漁船回港

北韓嚴陣以待颱風來襲，氣象部門發佈覆蓋幾乎全國的預警，要求漁船回港避風，下令保護建築物、農場、公路、煤礦和發電廠。南韓方面亦取消逾460班往返濟州的內陸航班。

強颱風「巴威」昨日抵達濟州西歸浦市以西約200公里海域，以時速24公里向西北偏北移動，。。。。。。

美聯社/韓聯社